防護中心呼籲香港人避免外遊

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，近日香港確診新型病毒個案，大部分是輸入個案，可以說是本港第二波爆發，預計陸續有留學生返港，會令香港增加輸入個案，呼籲港人盡量不要外遊，擔心未必能夠監測到所有個案，亦擔心會有涉及旅行團的個案，並再出現本地個案。

張竹君表示，最新確診的30歲外籍人士曾到訪尖沙咀一間回教教堂，認為他到訪期間戴上口罩，只逗留15分鐘，而且並不認識其他的教徒，認為其他教徒並非密切接觸者，衞生防護中心會聯絡該回教教堂進行清潔。

就有確診者是巴士司機，張竹君表示，該名患者並非經常上班，上班期間亦戴上口罩，並且獨自食飯，認為他與其他乘客接觸不多，乘客被傳染的機會不高，呼籲坐過相關巴士路線的乘客如有不適要求診。

對於港大微生物學系講座教授袁國勇建議，所有入境本港的人士，都要隔離14天，張竹君表示，知道政府會檢視外遊措施及安排，會密切留意。

點解唔出年先講？

講咗都無乜人理

講完九世啦
望下旅遊台
港豬沒得去旅行暴動呀